人人影視字幕組被上海公安「抄家」 14 人被捕

來自《澎湃新聞》的報導指知名的中國字幕組「人人影視字幕組」背後的主要控制人（梁姓）已於 2021 年 1 月 6 日被上海警方緝捕，一共有 14 人落網被捕，並查處涉案公司 3 家、手機 20 部、電腦主機及伺服器 12 台，以及涉案金額 1600 餘萬元。人人影視字幕組會員超過 800 萬，當中刊載的影視作品多達２萬餘集。

2020 年 9 月，上海警方發現人人影視字幕組網站及客戶端，當中提供疑似侵權影視作品在線或離線下載觀看。經過與相關的版權著作持有人了解後，發現人人影視提供的影片均沒有獲授權，因此上海公安局展開調查。

警方透過網站、客戶端的付款二維碼作追蹤，最後鎖定山東的梁某、叢某，以及湖北的王某有份參與其中。經調查發現，2018 年起，犯案者先後成立多家公司，並在境內境外分散架構、租用伺服器，開發及維護「人人影視字幕組」App，通過境外盜版論壇網站下載獲取片源再以 400 元人民幣一集的報酬找人翻譯、壓片再發佈。犯罪者通過收取網站會員費、廣告費和出售刻錄侵權影視作品移動硬碟等手段非法牟利。

原來四百一集
又話外語學習 純分享

實習都要出糧

慈善機構咩

慘